---
title: 智人进化录——Day32
date: 2020-04-16 08:47:06
tags: Diary
---
## 计划
固定板块：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
早上6.45起床，但整个过程很拖拉，7.20才出门跑步。中午28分钟，down。晚上11.00睡觉。
2. 35分钟燃脂跑+跑后拉伸+12分钟腿部、还剩14次惩罚性腹肌训练
早上跑步时有点累，今天不做马甲线了，用缓和一些的腿部训练来休息，继续强制性用锻炼时间来代替发呆时间，争取再减3次惩罚。这样的话，这周有希望把惩罚性训练清零。
3. 整理身边环境，让生活变得简约
    1. 归纳（电脑+房间）
    感觉慢慢有这个习惯了，坚持下去
    2. 减少碎片化时间的浪费，晚上看下基金市场和疫情发展就好，坚持10分钟惩罚制
    争取剩下的时间，0碎片！
    3. 练习打字，提升速度（暂停打字计划，放到心累的时候，找一个完整的时间，练习打字）
    今天有可能会需要打字时间，观望一下看看
4. 英语
    1. 构思常用的句子，整理一个专门的英语常用句界面，就用印象来吧。
    2. 考虑恢复阿卡索的课程

核心待办：
1. 继续写稿子（细分一下任务，至少完成4个）：
    1. 动态扩展【次要任务】
        1. JNI
        2. OGNL表达式
        3. EL表达式 
        4. （新增）invoke方法原理 - 转为JVM知识，摘取安全相关的内容出来。比如这次的MethodHandle注入类。
    2. 容器安全
        中间件源码、架构
    3. 服务安全
    4. 反序列化
        N个议题，有的是任务
    5. 自动化审计【主要任务，但感觉这一块儿需要再深入一下JVM，跟毕设是同步的】
        1. 审计平台搭建，搞成risp那种的。SpringBoot+Vue
        doing，详见毕设平台
        2. Gadgetinspector架构分析
        今天抓紧点，说不定晚一些时候能开始
        3. CodeQL分析
        doing，今天继续消化，争取效率比昨天高，冲个9分。
        4. Fortify分析
        今天晚间
        5. 审计模块设计，学习UML

当日任务：
1. Spring书，编写Codeql-cli交互功能，整理Payload。
2. Vue两部分文档通读
书看了有四分之一，大概是早上9.30开始，到12.00，下午2点开始，到下午6点。晚上8.30开始，到11点。
3. 前后端通调 doing
4. Codeql文章消化，这个要和整理Payload一起进行。
5. Fortify规则消化
6. 内推问题反馈【争取】

## 反省
1. 或许不应该使用这种纯理论的学习方式，感觉学不到啥东西
2. 额外进行了602事件，不过没浪费什么时间。

## 总结
做得很辛苦，情绪上也很疲惫，但结果和预期查得太远了。整体预计只完成了四分之一，一套技术不是那么容易掌握的。整体打5分，算是辛苦分，下次不能这样了。

新增待办：
1. Spring Microservices in Action
2. 支付宝会员体系研究
3. Windows抽个不忙的时候，更新
4. 加下启明社区【上午快休息的时候】


